［集思廣益］26k大公司定3xk細公司

小弟揀緊兩個offer

26k大公司, OT補假, 14日AL,
有OT交通/OT飯/電話費allowance之類

27k細公司, OT補水(睇job量每月5～12k), 9日AL,
有OT交通/crew飯allowance

大=
細=

你翻工為搵錢定為公司名型？

差1k一定大野

大

睇base差1k一定係大公司
補水個d你搵下一份冇人會睇，反而好現實地睇brand name

咁撚蠢
白痴都識揀啦 仲要問

要睇你兩份工學到既野會唔會幫到你去下一份manager既工
你26-7K估計都未上你個行業既manager
咁你應該要諗黎緊呢份工點幫你跳上去

你比既background太少
純粹比offer就無乜用

謝巴打 補充多d bg

大係creative agency, 國際公司
專做年度大型event/exhibition/branding
工作內容係策劃同production

細係marketing agency, local公司
間野乜都做 eg. digital mkt/advertising/creative/event
工作內容係event嗰範嘅event man

咁梗係大啦

一定係大

大去細易
細去大好撚難

返工為搵錢，亦都為左career path 上位升職，佢做大公司就算唔升職，跳槽都容易啲加人工。

細公司？ 識你老鼠咩。

除非樓主四、五十歲求穩定啦，但佢完全唔似囉。

都廿尾了
不過估唔到都幾一面倒

無討論空間

大公司出名人工相對低
title都同細公司差幾級

做完大公司升一兩級再轉出去=細公司升三至五級
再另加人工

大公司30k=細公司35-40k
大公司35k=細公司50k

我覺得重點係你標題就寫3xK,但係其實底薪差1K，多出黎嘅仲要係OT補水。

出面幾多間公司OT有補水，你自己心照啦。除非你唔轉工嘅啫，如果唔係出面HR唔會睇你OT粒數。

AL爭咁遠

9日AL你一定會後悔

痴線，1K basic 買假都響度..

你份工差唔多日薪 1K
一年少 12K，但多五日大假
扣左呢條數其實差幾舊水..

真係轉出去，新公司有幾可會睇 OT 數..

14日AL已經好撚少
但有個9日

香港真係奴隸國

細公司政策鐘意點變就點變，今日請你同你講有補水，聽日可以同你講共渡時艱。

細公司過兩個月執撚埋都唔奇

做細公司最慘係無咩support，搭次的士老闆都俾臉色你睇